# Solucionario -  Vistas (with check option)

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine la tabla:

```sql
drop table clientes;

```
# 2.Cree la tabla:

```sql
create table clientes(
    nombre varchar2(40),
    documento char(8),
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(30)
);

```
# 3.Ingrese algunos registros:

```sql
insert into clientes values('Juan Perez','22222222','Colon 1123','Cordoba');
insert into clientes values('Karina Lopez','23333333','San Martin 254','Cordoba');
insert into clientes values('Luis Garcia','24444444','Caseros 345','Cordoba');
insert into clientes values('Marcos Gonzalez','25555555','Sucre 458','Santa Fe');
insert into clientes values('Nora Torres','26666666','Bulnes 567','Santa Fe');
insert into clientes values('Oscar Luque','27777777','San Martin 786','Santa Fe');
insert into clientes values('Pedro Perez','28888888','Colon 234','Buenos Aires');
insert into clientes values('Rosa Rodriguez','29999999','Avellaneda 23','Buenos Aires');

```
# 4.Cree o reemplace la vista "vista_clientes" para que recupere el nombre y ciudad de todos los clientes que no sean de "Cordoba" sin emplear "with check option"

```sql
create or replace view vista_clientes as select nombre, ciudad from clientes where ciudad <>'Cordoba';
```
# 5.Cree o reemplace la vista "vista_clientes2" para que recupere el nombre y ciudad de todos los clientes que no sean de "Cordoba" empleando "with check option"

```sql
create or replace view vista_clientes2 as select nombre, ciudad from clientes where ciudad <>'Cordoba' with check option;
```
# 6.Consulte ambas vistas

```sql
select *from vista_clientes;

select *from vista_clientes2;
```
# 7.Intente modificar la ciudad del cliente "Pedro Perez" a "Cordoba" través de la vista que está restringida.

```sql
update vista_clientes2 set ciudad='Cordoba' where nombre='Pedro Perez';

```
# 8.Realice la misma modificación que intentó en el punto anterior a través de la vista que no está restringida

```sql
update vista_clientes set ciudad='Cordoba' where nombre='Pedro Perez';

```
# 9.Actualice la ciudad del cliente "Oscar Luque" a "Buenos Aires" mediante la vista restringida

```sql
update vista_clientes2 set ciudad='Buenos Aires' where nombre='Oscar Luque';

```
# 10.Verifique que "Oscar Luque" aún se incluye en la vista

```sql
select *from vista_clientes2;

```
# 11.Intente ingresar un empleado de "Cordoba" en la vista restringida

```sql
insert into vista_clientes2 values('Viviana Valdez','Cordoba');

```
# 12.Ingrese el empleado anterior a través de la vista no restringida

```sql
insert into vista_clientes values('Viviana Valdez','Cordoba');

```
# 13.Ingrese un empleado de "Salta" en la vista restringida

```sql
insert into vista_clientes2 values('Viviana Valdez','Salta');

```
# 14.Verifique que el nuevo registro está incluido en la vista

```sql
select *from vista_clientes2;

```